\chapter{人类前额叶皮层：从指令和想像中产生目标}
这本书提出了关于灵长类动物前额叶皮层基本功能的方案。

\section{概述}
本章的目的是：检验我们关于PF皮层基本功能的建议是否可以解释当人们执行复杂认知任务时在那里发生的成像激活。人类PF皮层中的许多激活似乎反映了对背景、目标和结果层次结构的阐述，从背景中生成目标，使用事件和抽象规则来选择目标，或目标的前瞻性编码。 其中一些激活发生在可能出现在类人猿或人类进化过程中的区域中，我们试图通过重新表示这一概念来解释这些。现有PF区域的扩展以及新区域的可能出现，导致人脑的大小和形状发生变化，连接方式也发生变化。我们提出了一个观点：现代人和猴子的前额叶皮层执行从他们最后的共同祖先继承的共同功能：它以减少错误的方式产生目标。在一个关键的进化过程中，人类前额叶皮层进一步减少了错误，因为人们可以从指令或模仿中学习，并且因为人们可以在采取任何行动之前进行心理试错行为。 得出结论：人类可能可以完全避免错误。
\section{介绍}
第8章提出PF皮层具有简单的基本功能。本章探讨该功能是否可以解释在受试者执行复杂认知任务时在人类PF皮层中看到的成像激活。
\par
读者会体会到我们这项工作的艰巨性。我们在第8章中提出的建议在很大程度上取决于来自猴子的数据。这些数据主要涉及地点和物体之间的选择，如通过伸手或眼球移动来实现的。说这些功能与类比推理或做出道德判断相去甚远，至少可以说是一种轻描淡写的说法。
\par
这个问题类似于奥基夫和纳德尔(1978)首次提出海马体具有导航功能时所面临的问题。当时，导航机制如何支持情景记忆似乎还是个谜，尽管从那时起，这种组合就变得不那么神秘了(市政厅，2002)。我们现在可以理解海马体在导航中的祖先作用如何在进化过程中得到详细阐述，以涵盖复杂的认知功能，如情景记忆。同样，本章试图根据为做出更好的觅食选择而进化的祖先机制的阐述来解释复杂认知任务的激活（第8章）。
\par
有足够的时间来详细说明。只需考虑一个事实，即旧大陆猴子和人类的最后一个共同祖先生活在23万年或更久以前（(凯等人，2004年；库马尔等人，2005年）。这个事实意味着这两个世系已经分别进化了数千万年，在那段时间里，人类和猴子的大脑肯定都发生了变化。在此期间，人类的大脑变得比同样体重的猴子预期的大4.8倍（麦克劳德等人，2003年）。与此同时，人脑发展出了自己的专业化，这在整本书中都有评论。
\par
本章首先简要总结了人类大脑在进化过程中大小和形状的变化，重点是颗粒状PF皮层。然后它处理连接和组织，包括新区域的可能出现。本章的其余部分解决了关键问题：第8章为类人前脑皮层提出的简单功能能否解释高级认知期间人类前脑皮层中发生的成像激活？
\section{人类进化中的额叶}
遗传证据表明，类人猿在5-7Ma（库马尔等人，2005年）与人类世系分道扬镳，而最早的化石可能是原始人乍得沙赫人（盖等人，2005年），其年代约为7Ma（乐福等人，2009年）。这种灵长类动物的颅骨容量约为360–370cm3，与小黑猩猩大致相同(居耶塔尔，2005)。现代人脑平均约为1350–1550立方厘米(索韦尔塔尔，2007)。当然，人往往比黑猩猩大，但我们的大脑仍然比相同体型的假想类人猿的大脑大3.5倍（麦克劳德等人，2003年）。
\par
所以原始人的大脑开始时很小，至少以现代人类的标准来看是这样。这段历史类似于第2章为类人猿大脑描绘的历史：在其早期进化历史中，大脑相对于身体尺寸而言相对较小，随后在其后期进化过程中大脑尺寸出现“等级增加”。
不幸的是，我们无法测量化石原始人额叶的大小。与第2章描述的化石类人猿大脑不同，人科动物硬脑膜的厚度阻止了在其头骨内表面形成清晰的脑沟印迹。所以我们只能评论大脑的整体形状。由此，我们知道在原始人进化过程中，前额叶变得更宽、更圆。
\par
福尔克等人(2000)制作了纤细而健壮的南方古猿的内脑模型，早期原始人的寿命约为1.5–2.5Ma。在“健壮”的南方古猿旁人属中，额叶具有相对尖的形状，类似于现代黑猩猩和大猩猩。在细长的南方古猿中，额叶的形状略微更圆。我们很幸运有一个保存完好的南方古猿的头骨，它来自南非，年代约为2Ma(卡尔索内塔尔，2011)。眼眶和极PF皮层的形状表明向更圆的形式过渡似乎在人属的原始人中。
\par
布鲁纳和霍洛威(2010)测量了南方古猿额叶的最大宽度，并将这一结果与直立人和尼安德特人这两种后来进化的原始人的宽度进行了比较。相对于内脑的最大宽度，更晚近的原始人的额叶宽度超过了南方古猿。这一发现表明，在原始人类进化过程中，额叶的相对大小有所增加。
\par
现代人类可能是从与海德堡人有亲缘关系的原始人进化而来，有时也被称为古人类。来自埃塞俄比亚60万年前（Ka）的博多头骨和来自赞比亚300Ka的卡布韦头骨来自这个物种。布克斯坦等人(1999)测量了这些头骨中大脑内壳前部的斜率，并将其与早期现代人类的两个头骨的斜率进行了比较：来自埃塞俄比亚的OmoI和OmoII头骨，日期为195Ka（1969年）。尽管古代人类头骨与早期现代人的头骨不同，眉骨较大，但内额脑壳的倾斜度并无不同。这一发现表明额叶的形状在古代人类中达到了现代状态，~300-600Ka。当然，形状本身告诉我们关于PF皮层的信息很少，但这些发现表明它的形状在我们最近的进化中相对较早地稳定下来。
\par
研究结果表明，在早期现代人类发生一项关键技术革命之前的某个时间，额叶已经发育良好。根据刀片技术和骨骼工具的证据，麦克布雷蒂和布鲁克斯(2000)认为这些发展发生在~100Ka，但它们似乎直到很久以后才得到很好的确立。
\par
这些人的亲属在60–80Ka之前从非洲分散开来（梅拉斯，2006），基因证据表明所有的亚洲人和欧洲人都是他们的后裔。这些祖先取代了尼安德特人，创造了更专业的工具包，并适应了世界上几乎所有的环境。
\subsection{现代灵长类动物的PF皮层大小}
人们只能从化石中获得关于额叶进化的线索，因为形状和大小告诉我们关于PF皮层的组织或功能的信息太少了。当然，颗粒状PF皮层仅构成额叶的一部分。
第2章解释了在类人猿进化过程中大脑尺寸的增加伴随着新的颗粒状PF区域的产生，特别是腹侧、背侧和极PF皮层。类似的事情也可能在人类进化过程中发生，研究现存灵长类动物的颗粒状PF皮层可以对这种可能性产生一些了解。不幸的是，尽管人们对人类大脑的进化给予了广泛关注，但将人类大脑与其他灵长类动物的大脑进行比较的文献并不支持像我们在第2章中回顾的类人灵长类动物那样可靠的结论。尽管如此，它确实支持一些初步的建议。
\par
布罗德曼(1912)估计了颗粒状PF皮质的表面积，并将其与整个新皮质的表面积联系起来。正如布罗德曼所见，颗粒状PF皮层占猕猴新皮层的百分之十一，黑猩猩约百分之十七，人类约百分之二十八（见图2.6）。
\par
这些差异非常大。如果布罗德曼的数据是正确的，人类的PF皮层平均为34,770立方毫米，而黑猩猩为6719立方毫米。这使得它在人类身上大了约5倍，尽管一个典型的人的体重只比黑猩猩重10-20公斤。当人们认为初级运动皮层（区域4）在人类和黑猩猩中的大小略有不同时，差异就更加显着了（普鲁士，2011）。
\par
塞门德费里等人(2002)对布德曼关于黑猩猩的估计提出异议。他们估计位于类人猿中央前沟嘴侧的额叶皮层的百分比为百分之二十六到三十，并发现它与人类相应的年龄百分比（22-33仅略有不同。但是，正如他们承认的那样，估计位于中央前沟头端的皮质百分比与估计颗粒状PF皮质的百分比之间存在差异。
\par
帕辛厄姆(2008)指出贝利等人(1950)认为黑猩猩中央前沟的一些头侧皮质，区域FC，是颗粒状的而不是颗粒状的。从布罗德曼(1912)的黑猩猩大脑图谱可以清楚地看出，他可能已将这个区域排除在他对颗粒状PF皮层的测量之外。这个因素可能部分地解释了桑米德弗等人给出的估计。
\par
埃尔斯顿等人(2006)使用布罗德曼的数据来估计颗粒状PF皮层占据额叶的百分比。他们发现颗粒状PF皮层占人类额叶的百分之八十，黑猩猩额叶的百分之五十五，长臂猿的百分之五十三，卡他林（旧世界）猴子的百分之四十五到五十，链霉灵长类动物的百分之四十一到四十三（见图2.6E）。这些发现表明，颗粒状PF皮层在人类进化过程中显着扩大。
\par
最近对基因表达的分析对人类大脑如何在进化过程中变得如此大以及它们在胎儿发育过程中如何变得如此大产生了一些重要的见解。张等人(2011)检查了基因的位置和转录程度，在灵长类动物和啮齿动物分化后在灵长类动物中进化而来。图2.8以分支图的形式说明了这种分裂。他们称这种分裂后进化的基因为新基因，而不是从灵长类动物和啮齿动物的最后共同祖先那里继承的旧基因。与小鼠大脑相比，张等人发现人类大脑发育过程中新基因的转录增强，其中大部分发生在新皮质中。年轻的基因编码许多转录因子，控制发育模式和速度。他们还展示了比旧基因更快地改变他们编码的氨基酸的证据。张等人得出结论，选择大脑功能某些方面的因素有助于年轻基因的起源。出于目前的目的，我们发现他们最感兴趣的发现是，在新皮质区域中，许多人类特异性基因的转录特别发生在PF皮质中。
\par
到目前为止，我们已经讨论了额叶的整体形状和颗粒状PF皮层的大小。但这些数据无法告诉我们特定区域的情况。极地PF皮层可能是最早出现在类人猿中的区域之一（第2章）。它在类人猴中很小，但它已成为人类额叶中最大的细胞构造区域。极有可能是原始人进化过程中极地PF皮层的扩张导致了前面提到的形状变化。古人类头侧额骨的圆形和加宽可能意味着极PF皮层的扩张达到其现代状态300-600Ka。
\par
塞门德费里等人(2001)估计了现代类人猿和人类极地PF皮层（区域10）的范围。相对于整个大脑，与黑猩猩相比，极地PF皮层大约是人类大脑的两倍（图9.1）。
\par
图9.1人类极地PF皮层（区域10）的扩展。选定灵长类动物的分支图，左侧（箭头）的近似发散时间为数百万年（Ma）。每个圆圈的直径编码极PF皮层的大小参数，由底部的比例给出，按每个分支图下方显示的灰度代码分类。插图显示了人类极地PF皮层的位置。左侧，内侧视图，嘴侧向右，背侧向上；顶部，右侧，侧视图，嘴侧向左，背侧向上；右下角，腹面观，嘴向左，侧面向上。从TsujimotoS、GenovesioA、WiseSP修改而来。认知科学趋势15:169–76，©2011，经爱思唯尔许可。
\par
图9.2。在选定的灵长类动物群体中，极PF皮层体积的回归作为脑体积的函数。实线：来自猿类数据的回归；虚线：外推到人类大脑的大小。顶部：线性刻度。底部：对数刻度，单位斜率由虚线表示。缩写：G，长臂猿；A，类人猿；哈，人类。修改自SemendeferiK、ArmstrongE、SchleicherA、ZillesK、VanHoesenGW。人类和类人猿的前额皮质：区域10的比较研究。美国体质人类学杂志114:224–41,©2001,JohnWileyandSons。
\par
同一作者对第13区进行了类似的分析，发现与其他类人猿相比，人类没有这种扩张。这些发现支持了极地PF皮层在人类进化过程中显着扩展的结论。
然而，霍洛威(2002)淡化了这些结果。他指出，人脑极PF皮层的大小仅比大脑与人脑一样大的猿类的预测大百分之六。图9.2显示了极PF皮层大小与类人猿大脑大小的对数对数回归（桑德弗等人，2001年），它表明人类价值仅位于回归线上方。
\par
但是霍洛威(2002)假设如果人类极PF皮层符合对数-对数回归线，或者接近符合，那么它具有相等的容量。这种信念忽略了一个事实，即对数-对数回归线的斜率为1.6，大大超过了单位斜率(1.0)。陡坡意味着较大的大脑比较小的大脑具有更大比例的极PF皮层。所以我们不能假设有类似的容量。
神经科学以外的一个例子解释了这一点(古尔德，1973)。已灭绝的爱尔兰麋鹿有巨大的鹿角，但当将它们的长度与衡量体型（肩高）进行对比时，它们的长度接近回归线。因为斜率超过了统一，所以它们的鹿角占身体的比例更大。因此，它们的功能更有效，大概是在吸引配偶方面。因此，结构符合回归线的事实并不意味着等效的功能能力。
\par
\textbf{总结}
\par
人脑不仅仅是猕猴和人类最后一个共同祖先的大脑的放大版。大脑的某些部分比其他部分扩展得更多。当考虑作为一个整体的新皮层的一部分时，颗粒状PF皮层在人类中比在猕猴中大~2.5。
\par
然而，大小只能告诉我们一点点，所以我们接下来考虑人类和其他大脑在微观结构和内部连接方面的差异。
\section{微观结构和内部连接}
在他们对极PF皮层的研究中，桑德弗等人(2010)发现，与类人猿相比，人类第3层细胞体之间的这一区域存在大量神经纤维网。换句话说，细胞体的间距更大。与猿类相比，这种解剖学特征可能反映出人类有更多的树突、树突棘和末端。这一特征指向颗粒PF皮层的综合功能的详细说明，一般而言，特别是极PF皮层。
\par
埃尔斯顿(2001)测量了PF皮层第3层锥体细胞树突上的棘数。他发现人类大脑中的这些细胞比猕猴大脑中的细胞多百分之七十。由于连接终止于脊柱，这一发现意味着与猕猴相比，每个细胞都可以在人类PF皮层中整合更多信息。
\par
埃尔斯顿(2007)还绘制了各种灵长类动物（包括人类）的棘数与PF皮层大小的关系图。他发现PF皮层越大，树突棘的数量就越多。鉴于人类PF皮质的大尺寸，脊柱的数量与预期非常吻合。这似乎不是细胞大小增加的产物。
\par
内在联系在皮层下白质中运行，有两种类型。申克等人(2005)区分位于白质核心的长联合纤维和连接PF皮层回旋内相邻区域的较短纤维。他们比较了一些灵长类动物的这些值。在人类中，包含长关联纤维的白质体积与人类大脑的预测一致。然而，短纤维比人类预期的更广泛。
\par
\textbf{总结}
\par
在第8章中，我们回顾了证据表明，当一个人提升了针对上下文、目标和结果的各种处理层次时，刺的比例会增加。我们认为，这种解剖学特征允许大脑在越来越抽象的层次上形成表征。人类PF皮层可以将这种发展提升到一个新的水平。此外，人类PF皮层似乎有大量短纤维将一个PF区域连接到另一个。因此，人类PF皮层可能特别适合整合信息。在后面的部分中，我们提供证据表明PF皮层中的一些激活反映了整合来自不同认知领域的信息的能力。
\section{外部连接}
上一节考虑了连接数，但没有考虑远程连接的整体模式。最近的研究利用了水沿着轴突在外部和内部扩散的事实。这一特性催生了一种研究人脑连接的方法，称为扩散张量成像(DTI)。施马曼等人(2007)使用这种方法的修改来绘制猴子的连接图，并发现类似于标准轴突纤维追踪方法的结果。然而，DTI有严重的局限性。这些方法永远不会像在猴子和其他动物身上使用的方法那样敏感，这些方法可以揭示微观水平上的联系，并且在足够重要的情况下，还可以揭示电子显微镜水平上的联系。它们不能像猴子身上使用的方法那样揭示投射的确切起源和终止。尽管如此，DTI数据提供了有关人类PF皮层连接的宝贵信息。
\par
克罗克森等人(2005)将PF皮质分为七个部分：背侧PF、腹侧PF、外侧眶PF、中央眶PF、内侧眶PF、前扣带回和扣带回。他们使用哈伯德等人设计的方法测量了种子区域与另一个区域连接的可能性。(2005)，并发现人类PF皮层连接的一般模式与猴子相似。例如，后顶叶皮层与背侧PF皮层相连，而下层颞叶皮层与腹侧和眼眶PF皮层相连。在猴子和人类的大脑中，杏仁核都与眼眶PF皮层和前扣带回皮层相连。
\par
同一组研究人员使用DTI将前扣带皮层分为九个区域(贝克曼内塔尔，2009)。人脑的结果与猴子轴突纤维追踪研究的结果相似(卡迈克尔和普莱斯，1996)。例如，在内侧PF皮层中，膝前和膝下区域与两个物种的眼眶PF皮层、杏仁核、下丘脑和腹侧纹状体的联系最强。
\par
DTI还表明，丘脑内侧核(MD)和PF皮质之间的整体连接模式在人类和猴子中是相似的(克莱内塔尔，2010)。MD的内侧部分与眼眶PF皮质相连，尾侧MD与内侧PF皮质相连，包括前扣带皮层，外侧MD与背侧PF皮质相连。
\par
据我们所知，人类和猕猴PF皮层连接的整体模式似乎相似。这种相似性大概反映了我们最后一个共同祖先的血统。然而，现代猕猴和人类已经分别进化了20到3000万年，这意味着在任何一个谱系中都可能发展出特化。在接下来的部分中，我们将指出人类大脑的三个可能的专业化：布罗卡区、极PF皮层的外侧部分和背侧扣带回皮层。
\section{布罗卡区}
布罗卡区，布罗德曼区44和45，位于腹侧运动前皮层（区域6）的前面。从尾端到头端，腹侧前运动皮层是无颗粒的，44区是异常颗粒状的，45区是颗粒状的(石油醚，2005)。在拓扑可比较的区域中，可以在猴子（图9.3）中发现相同的进展。
\par
克莱因等人(2007)使用DTI绘制了人脑中44和45区连接的整体模式。他们得出结论，区域44和45以其连接区分，与细胞结构定义的区域44和45非常吻合（图9.3）。DTI数据显示，在人脑中，44区与下顶叶皮层相连，45区与颞叶皮层相连(弗雷耶塔尔，2008)。和克罗克森等人(2005)在猴子中使用DTI发现了相同的结果模式，彼得里德斯和潘迪亚使用标准示踪剂也是如此。
\par
里林等(2008)以这一发现为起点，比较了人类、黑猩猩和猴子的布罗卡区。他们发现45区与中颞叶皮层的联系比44区更强。里林等人比较了黑猩猩和人类，发现人类的中颞叶皮层与布罗卡区的联系比黑猩猩的更广泛。最后，在人类中，这条通路在左半球比在右半球更大更广泛，而在黑猩猩中它是对称的。随着儿童的成长，这些连接的强度在左半球增加，但在右半球却没有（帕斯等人，1999）。
\par
图9.3(A)人脑中的布罗卡区。缩写：CS，中央沟；SF，外侧裂；6V，腹侧区域6。(B)猴子第4层的密度相对于相同三个额叶区域的平均值。经麦克米伦出版有限公司许可转载。布罗卡区猕猴同系物的口面部躯体运动反应。自然435:1235-8，©2005，自然出版集团。
\par
布罗卡区在人类PF皮层左侧进化的想法当然不是什么新鲜事，但成像激活支持了这个想法。人们可以记住发音(康拉德，1972)并且可以推理单词(高尔和多兰，2004)。当他们这样做时，成像激活往往发生在左半球。但是当他们处理视觉空间信息时，激活往往发生在右半球(斯米泰塔尔，1996)。尽管这里审查的比较证据还远非定论，但它似乎与在人类大脑中观察到的语言专业化大体一致。
\section{极地PF皮层}
对布罗卡区的研究表明，与人类和黑猩猩的最后共同祖先相比，人类的连通性发生了变化。此外，文献包含暗示性证据表明人脑中的两个区域在猴子中缺乏同系物：极PF皮层的外侧部分，10区的一部分，以及背侧扣带回皮层，32区的一部分。
\par
塞门德费里等人(2001)表明极PF皮层的外侧部分存在于类人猿和人类中，但不存在于猴子中。如果被接受，这个想法将意味着它是在类人猿和人类的祖先中进化而来的。然而，他们的结论完全取决于拓扑学和细胞构造证据。鉴于后者取决于主观标准，需要更多的证据来接受这个想法，尽管它似乎有道理。
\par
纳尔逊等人(2010)发现了支持证据，其形式为下后顶叶皮层中心的激活与外侧极PF皮层的激活之间存在相关性。火星等(2011)比较了人类和猴子的静息状态相关性。他们在中外侧PF皮层和极PF皮层之间的边界上选择了一个感兴趣区域。在人类中，该区域的静息激活与下顶叶皮层中央部分的激活相关，这与纳尔逊等人的发现一致。但是火星等人没有在猴子中发现相应的相关性，这一发现与轴突运输研究中两个区域之间缺乏联系一致。这些发现与外侧极PF皮层（区域10）或与其相邻的区域在猴-猿分裂后进化的建议一致。但是，需要进一步的证据证明这种可能性。
\par
如果极PF皮层的外侧部分在人类和类人猿中进化，那么这个区域可以被视为位于处理层次结构的顶部。萨默菲尔和德科奇林为外侧PF皮层提出了一个从尾端到头端的层次结构，它们与指定动作的上下文的复杂性有关。和德科奇林等人(1999)已经建议最延髓的部分，外侧区域10，在处理次要目标时牢有限数量的证据支持这样一种观点，即极PF皮层的外侧部分（区域10）出现在人类和猿脑中，但不存在于猴脑中。它可能会在颗粒状PF皮层侧面的尾端到头端层次结构中创建一个新级别。
\section{背扣带旁皮层}
在有扣带旁沟的人脑中，32区背侧的扣带旁部分位于扣带沟和扣带旁沟之间(福格特，2009)。在一些黑猩猩的大脑中也可以看到一个扣带旁沟，这个沟和扣带沟之间的皮层可能对应于人类的背侧扣带旁皮层。我们需要更多的证据来证明。
\par
猴子也有一个称为32区(福格特，2009)的区域，但其细胞结构表明，它与人类的属前内侧PF皮层同源，而与背侧扣带旁皮层不同。贸易部研究还提供了证据，证明背侧扣带旁皮层存在于人类而不存在于猴子。在人类和猴子中，属前内侧PF皮层与杏仁核和下丘脑都有连接，但背侧扣带旁皮层缺乏这种连接(贝克曼，2009)。然而，背扣带旁皮层确实与前额叶背侧皮层相连，科斯基和帕斯(2000)的元分析得出的结论是，背扣带旁皮层的激活倾向于与前额叶背侧皮层的激活相关。这些数据提供了暗示性的证据，表明背扣带旁皮层是在猴猿分裂后进化的。

\textbf{总结}
\par
如果背侧扣带旁皮层只存在于人类和类人猿中，那么它可能像极侧PF皮层一样，为PF皮层的尾侧至吻侧层级增加了一个额外的层次。对于极缘PF皮层，这个层次包括外侧PF皮层，但对于背侧扣带旁皮层，它包括内侧PF皮层。其他人也提出了这种层次结构(阿莫迪奥和河口，2006；萨默菲尔德和科奇林，2009)，我们稍后提出了支持这一观点的证据(见图9.7)。在那里，我们提出，这些层次结构，无论是外侧和内侧前额叶皮层，都涉及到其较低水平处理的较高水平的信息的重新表征。
\par
我们并不是在暗示这里强调的三个领域是在猿类或人类进化过程中唯一出现的领域。一些基于皮层髓鞘化程度的证据表明，47区(PF皮层腹侧的一个组成部分，称为47m区)的一小部分也可能出现在猿-人谱系中(格拉瑟，2011)。来自同一研究的证据也支持这样一种观点，即颗粒状PF皮层，它有稀疏的髓鞘，在类人猿和人类的进化过程中急剧扩张。

\section{人类大脑的激活}
\par
如果我们承认猴子和人类的PF皮层是不同的，那么我们应该预料到它的功能也是不同的。毕竟，现代猴子和人类已经分别进化了2000万到3000万年，他们走的是一条非常不同的道路。然而，猴子和人类拥有共同的祖先，第二章解释了关于这些动物的一些事情。在第8章中，我们提出了PF皮层的基本功能，因为灭绝的类人猿进化了它，而现代猴子继承了它。因此，在本章的剩余部分，我们将探讨PF皮质的一些独特的人类功能是否可以被理解为我们共同祖先进化的基本功能的阐述。
\par
在接下来的章节中，我们将考虑影响认知心理学家关于人脑PF皮层功能观点的成像激活。在许多情况下，我们建议如何根据我们在第8章中提出的建议来解释激活。在某些情况下，当我们不能以直接的方式做到这一点时，我们会建议在人类进化过程中提出建议功能的方法。
\par
为了说明清楚，我们在一组表中列出了我们考虑的激活。在每一节的开始，我们给出了该节中要考虑的激活表。我们通过将激活与上下文、目标和结果层次结构(表9.1-9.5)联系起来组织了这些表，这些层次结构允许PF皮层将上下文映射到目标(表9.6)。最后三个表与基于事件(表9.7)和抽象规则(表9.8和9.9)的目标生成有关。
\section{感觉处理}
我们提出，颗粒PF皮层根据当前的上下文生成目标，并且它可以这样做，因为它位于上下文层次结构的顶部。因此，表9.1列出了与上下文处理相关的激活。
\subsection{感觉决定}
\par
如果当前目标取决于上下文，则有必要识别该上下文。 在许多情况下，感官输入提供了明确而强烈的信号来传达当前环境，但这些输入通常不太清楚。 在这种情况下，主体必须做出感性决定。如第3章所述，我们遵循夏尔(2001)将关于世界的感知决策与目标选择和行动选择区分开来。
希克伦(2006)展示了一组移动的点，被试必须决定这些点是向左移动还是向右移动。实验者通过改变在同一方向上移动的点的比例来控制任务的难度，也就是连贯地。为了识别可能与感知决定相关的激活，而不是选择或反应，希克伦等人引入了两个条件。在一个实验中，受试者通过向左或向右扫视来报告他们的决定，而在另一个实验中，他们通过按左边或右边的按钮来报告他们的决定。希克伦等人寻找这两种报告条件相同的激活。
\par
希克伦等人在背侧PF皮层、极侧PF皮层以及后顶叶皮层发现了满足这一要求的激活。在之前的一项研究中(希克伦，2004)，同一作者发现，当受试者必须判断退化的图像是房子还是脸时，背侧PF皮层会被激活。
\par
希克伦等人(2006)认为他们的结果与猴子的结果有很大不同。他们声称，人类PF皮层的激活反映了决策或感知，而猴子PF皮层的活动反映了计划好的行动或视觉运动的关联。他们假设，当猴子通过扫视来报告移动点的方向时，PF细胞的活动会编码相应的扫视(金和沙德伦，1999)。
\par
尽管他们得出了这样的结论，但人类和猴子的实验结果是完全一致的。鋆和沙德伦(2007)在训练猴子对红色或绿色目标进行扫射后，通过对FEF进行微刺激来报告连贯点运动的方向。猴子事先不知道每个目标会出现在哪一边，因此无法准备扫视。刺激影响目标的选择，而不是扫视的方向。因此，尾侧PF皮层的活动反映的是目标，而不是猴子为实现目标而采取的行动。希克伦所报告的激活可以用同样的方式来解释:它们可以反映目标(比如左边)，而不管受试者是按下左边的按钮还是向左边扫视。
\par
希克伦等人的结论的另一个问题是把体素当作细胞来处理。第一章解释了做出这种假设的危险。考虑到每个体素包含数千个细胞，并且血液信号反映的是突触而不是细胞活动，体素中的一些细胞更有可能编码感知决策，而其他细胞编码基于该决策产生的目标。在一项对猴子的研究中，列别捷夫(2001)发现猴子的PF皮层中的细胞反映了它们报告的幻觉运动方向，无论猴子用来报告的扫视方向如何，这些细胞都表现出类似的活动。但表现出这种特性的细胞亚群与直接向可见目标编码扫视的细胞混合在一起。成像实验无法对这些混杂的细胞群和驱动活动的突触输入进行分类。
\par
列别捷夫等人得出结论，前额叶皮层能够将与当前情境相对应的感知信息与在该情境基础上生成的目标选择结合起来。我们认为没有理由对人类受试者的成像激活有任何不同的解释。因此，希克伦等人的研究结果与我们在第8章中提出的建议一致。我们认为，PF皮层位于上下文层次结构的顶端，这意味着它可以识别当前上下文并生成适当的目标。人类可以在不产生任何目标的情况下思考这些情境，我们物种的大部分精神生活都致力于这样做。然而，这种能力并不表明人类和猴子的PF皮层有任何根本区别。

\subsection{感官意象}
\par
人们不仅可以对面孔和房子等刺激做出决定，他们还可以想象这些刺激。当他们这样做时，激活发生在中外侧PF皮层(伊沙伊，2000)和腹侧PF皮层(伊沙伊，2002)。然而，当受试者只是看到脸和房子时，很少会出现PF激活。哈萨比斯等人(2007a)特别比较了观察到的物体和想象物体的记忆。腹侧PF皮层在想象熟悉和新物体时表现出增加的激活。
\par
想象面孔和房子也会激活颞叶。就像受试者看到脸或房子时，激活的位置不同一样，当受试者想象它们时，激活的位置也不同(伊沙伊，2000)。为了测试这种激活是否依赖于来自PF皮层的自上而下的影响，或者依赖于后顶叶皮层，梅凯利等人(2004)使用了一种统计方法，允许他们分析一个区域对另一个区域的影响。他们研究了在对面孔、房屋和椅子进行想象时大脑皮层的相互作用。颗粒状PF皮层与颞叶的不同部分相互作用取决于图像的内容，但后顶叶皮层的激活没有。这一发现与PF皮层产生假想情境的观点一致。
\par
生成图像从两个方面反映了PF皮层的基本功能。
\par
首先，图像的表示类似于当前上下文，特别是存储在内存中的上下文。第二，正如第八章所解释的那样，粒状PF皮层开始参与注意力要求，而不是自动控制行为，而想象需要注意力。
\par
布鲁耶和斯克兰奇(1998)使用的双任务范式阐明了这一点。他们要求受试者想象一个地方有字母，然后问他们同一个地方是否出现了探针(科斯林，1995)。当受试者必须同时生成随机数，从而迫使注意力控制时，他们在生成图像时犯了许多错误。然而，一旦他们生成了虚构的字母，受试者就可以在不受随机数任务干扰的情况下将它们保存在记忆中。因此，生成图像需要注意控制和PF皮层的参与。
\par
在后面的小节中，我们将讨论其他需要主体生成表示的任务。例如，当受试者用名词生成动词时，腹侧前额叶皮层就会被激活。当出现“蛋糕”时，受试者可能会产生“吃”或“切”。然而, 当实验者重复呈现相同的名词列表，并且被试对他们做出刻板反应时，没有明显的激活发生(赖歇尔，1994)。这些结果支持了上下文表征的注意生成依赖于PF皮层的说法，从而解释了在此类任务中观察到的激活。
\subsection{感官意识}
鉴于PF皮层位于情境层次结构的顶端，有人认为它可能对感知感官刺激至关重要(克里克和科赫，1998)。许多影像学研究比较了有意识和没有意识的情况(里斯，2002)。
\par
其中一个例子涉及到变化盲目性。贝克(2001)集中呈现字母，并要求受试者执行字母检测任务。图片出现在周边，在某些情况下，它们从一个显示到另一个显示。实验者改变了字母任务的难度，因此在一些试验中，受试者注意到了外围的变化，而在另一些试验中，他们没有注意到。意识与后外侧和尾侧PF皮层以及后顶叶皮层的激活相关。
\par
反向屏蔽还可以防止感知。在这个过程中，一个刺激迅速地跟随另一个刺激。两个刺激之间的间隔很短，30毫秒左右，第二个刺激可以阻断第一个刺激的意识。刘和帕辛厄姆(2006)使用了这种技术，他们调整了两种刺激的时间，以使受试者在两种情况下察觉到或没有察觉到第一种刺激的试验百分比相等。
\par
受试者必须说出目标刺激是正方形还是菱形，这两种条件是相匹配的，以确定受试者能够做到这一点的准确性。
\par
然而，在试验中受试者说他们“看到”刺激的比例上，不同的条件有所不同。在一些正确的测试中，受试者觉得他们是在猜，尽管是对的。当受试者判断他们已经“看到”刺激时，中外侧前额叶皮层的激活程度比他们只是“猜测”他们已经看到刺激时要高。
\par
如果PF皮层对感觉意识是必要的，PF损伤应该会干扰意识。因此，在随后的一项研究中，鲁尼斯等人(2010)在受试者执行后向掩蔽任务之前，将重复经颅磁脑刺激(rTMS)应用于双侧PF皮层。他们以θ频率刺激以抑制受影响区域的活动;然后他们对受试者进行测试(黄，2005)。暂时的失活对受试者判断目标刺激的准确性没有影响。然而，它确实影响了受试者报告他们“看到”刺激的试验比例。
\par
德尔库尔等人(2009)也使用后向掩蔽技术，测试额叶皮层病变患者识别手指的能力。作者通过在患者的目标刺激后延迟掩蔽刺激的时间比对照组的时间更长来匹配患者和对照组的表现。正如刚刚提到的研究所预期的那样，PF皮层病变的患者表示，他们比健康的受试者更少“看到”手指，特别是当病变包括左极PF皮层时。因此，PF皮层的激活似乎与一种反思意识有关，这是指一个人对自己看到某事的信心。
\par
\textbf{总结}
\par
第8章表明，PF皮层位于上下文层次结构的顶端。它还认为，当一个人在这个层次结构中上升时，较高的层次重新表示较低层次处理的信息，而且他们通常以更抽象的形式这样做。由于PF皮层位于上下文层次结构的顶端，它可以重新表示一个人的感知判断，并根据这些判断做出决定。向上下文层次结构中添加一个新级别可能是这个函数的基础，稍后我们将回到这个主题。

\section{目标的产生}
\par
第8章强调具体目标，如物体或位置。但是人类会产生各种各样的目标。有时一个单词可以是一个目标，例如当一个人在记忆中搜索一个单词时。所以表9.2扩展了我们到目前为止所使用的目标的概念。
\subsection{动词的一代}
\par
在早期的一篇论文中，彼得森等人(1988)使用正电子发射断层扫描(PET)来记录人们生成与特定名词相对应的动词时的激活情况。
\par
生成哪个动词是由个人决定的。所以，对于“蛋糕”这个名词，他们可能会说“吃”、“切”或“做”。在对比条件下，被试只是简单地重复这个名词。
\par
当彼得森等人比较这两种情况时，当受试者产生动词时，PF皮层发生了更多的激活。随后的研究表明，激活的峰值出现在PF皮层腹侧(巴克纳，1995)。如前所述，当受试者重复看到相同的名词列表时，他们倾向于对特定的名词做出相同的动词反应(赖歇尔，1994)。当他们的选择以这种方式成为刻板印象时，PF皮层的激活不再超过对照条件。
\par
这些结果表明，PF激活反映了目标项目的注意生成，在这种情况下，一个动词适合于一个给定的名词。然而，彼得森等人的发现还有另一个重要的含义。在动词生成中，名词提供了当前上下文，因此激活也可以反映出适合该上下文的目标的生成。
\par
这些结果表明，PF激活反映了目标项目的注意生成，在这种情况下，一个动词适合于一个给定的名词。然而，彼得森等人的发现还有另一个重要的含义。在动词生成中，名词提供了当前上下文，因此激活也可以反映出适合该上下文的目标的生成。见过“他寄这封信时没有附页…”，这让大多数人产生了“邮票 ”。对比的条件几乎没有限制。当受试者看到像“警察从未见过如此……的人”这样的句子时，他们可以生成许多单词，如“醉酒”、“邪恶”等。纳撒尼尔-詹姆斯发现，在无约束条件下，与有约束条件下相比，中外侧PF皮层被激活。
\par
这些激活遵循第8章提出的功能，因为这些任务涉及适当于上下文的目标的注意生成。

\subsection{想象动作}
在前面的部分中，我们回顾了与视觉图像的“内部”生成相关的激活。但人们也可以想象行动。例如，热拉丁(2000)要求受试者做简单的手指动作或更复杂的手指动作。
\par
在这两种情况下，PF皮层都没有发生任何激活。然而，当受试者必须想象进行相同的动作时，颗粒状PF皮层显示出明显的激活埃尔松等人(2003)后来证实了这一结果。
\par
运动想象任务通常也会导致PF皮层外的激活。热拉丁等人和热拉丁等人的任务导致了吻侧前运动皮层和后顶叶皮层的激活。这样的结果并不令人惊讶，因为运动想象很可能涉及到运动的准备(让纳罗德，2006)，并且当受试者准备运动时，运动前皮层和后顶叶皮层都被激活(托尼，2002)。
\par
罗(2002)并没有要求受试者想象动作，而是指导他们在不想象的情况下思考即将到来的动作。正如前面所解释的，在视觉图像的研究中，关键问题涉及到三个区域之间的层次结构，其中始终包括PF皮层和后顶叶皮层。在视觉图像方面，第三个区域是颞下皮层;在运动意象方面，是运动前皮层。与视觉图像的结果一样，罗等人的分析表明，对第三区域的关键影响来自PF皮层，而不是后顶叶皮层。
\par
这一结果的关键因素涉及注意力。当运动准备对注意力产生要求时，PF皮层就会被激活。罗等人发现，只有当受试者必须关注下一个目标时，PF皮层才会被激活。当他们在执行一系列动作的同时进行视觉搜索任务，从而转移注意力时，PF皮层对运动前皮层的影响下降。
\par
就像感官意象一样，想象一个动作涉及到对表象的注意生成。在感官意象的情况下，这种表征与上下文有关;在运动意象的例子中，它与动作有关。我们在第8章中认为，与后顶叶皮层不同，PF皮层可以产生这些表征，因为它位于上下文和目标层次结构的顶部。
\par
\subsection{规划}
人们还可以想象一系列的目标。在实验室里，心理学家通过需要一系列步骤才能达成解决方案的任务来评估这种计划。例如, 在“河内塔”任务中，受试者必须重新排列颜色的环，以便在最少的步骤内实现给定的目标排列。一个简化的版本，叫做伦敦塔任务，使用三根棍子和三个彩色球(沙利斯，1982)。问题可能需要两步、三步、四步或五步。
\par
道格等人(1999)发现，当受试者执行伦敦塔任务时，中外侧PF皮层被激活，而当解决方案需要更多步骤时，极侧PF皮层被激活。无论受试者只是计划步骤，还是两者都计划并执行它们，都会发生类似的激活。
\par
虽然这些区域在规划过程中被激活，但这一发现并没有显示这些激活反映了什么过程。例如，我们知道更困难的问题涉及反直觉的运动，例如圆盘或球远离其最终目的地的运动(戈尔和格拉夫曼，1995)。戈尔和格拉夫曼(1995)的研究表明，额叶病变患者在需要这种动作时往往会出错。
\par
然而，还有另一个问题，那就是激活可能与解决问题有关，而不是计划本身。有些任务，比如河内塔，既需要解决问题又需要规划。在日常生活中，人们计划一系列不需要解决太多问题的目标，比如购物旅行。因此，沙利斯和伯吉斯(1991)让三名前额部有大面积病变的患者在一家购物中心做了一系列的差事。这些差事包括，例如，买一条面包，实验人员指示患者不要去同一家商店两次。
\par
不幸的是，这些患者中只有1例出现病变，且该大病变涉及额极和眶吻侧表面(沙利斯和库珀，2011)。因此，特内尔等人(2007)在大量患者中重复了这项研究，并根据结构成像描述了他们的病变。表现不佳的患者有双侧病变，不仅包括额叶腹侧和内侧的大部分，而且还包括极PF皮层。
\par
当然，不能在实验对象执行任务时对他们进行成像实验。但如果只是简单地要求受试者描述购买食品杂货所需的一系列步骤，就可以做到这一点。古德博特和多永(1995)要求受试者生成这样的脚本，他们发现额叶病变患者生成的步骤更少，而序列错误更多。
\par
\textbf{总结}
就像人们可以产生视觉图像一样，他们也可以想象行动。这使他们能够计划，并做到遥远的未来。当人们在伦敦塔的任务上计划移动时，对于难度越大的问题，激活延伸到极PF皮层的横向部分(多永，1999)，而难度越大的问题涉及反直觉的移动。在这些问题上，受试者必须牢记最终目标，同时计划偏离该目标的附属行动。如前所述，科奇林等人(1999)表明，这种情况特别涉及极性PF皮层。这些激活反映了目标层次结构的细化，可能是通过添加一个新的级别。我们稍后再讨论这种可能性。
\section{任务说明}
\par
当人们执行实验室任务或外出办事时，实验者首先告诉他们该做什么。这意味着当受试者执行任务时，他们需要记住他们应该做什么。表9.3列出了涉及在内存中维护任务的两种情况下的激活。在第一种情况下，受试者必须在短期记忆中保持任务。在第二种情况下，受试者执行两项任务，他们需要在执行另一项任务时将其中一项保持在短期或长期记忆中。
\subsection{在内存中维护当前任务规则}
\par
正如第7章所提到的，Wallis等人(2001)通过训练猴子将低音调作为应用匹配规则的指令，将高音调作为应用不匹配规则的指令，来教导猴子在任何给定的试验中是否适用匹配规则或不匹配规则。在一个相关的成像实验中，Bunge等人(2003)教人类受试者一个无意义的声音“pohu”表示匹配，另一个无意义的声音“siba”表示不匹配。在每次试验中，其中一个指令在延迟期之前出现，选择项在延迟期之后出现。在延迟期间，前部腹侧皮层被激活。
\par
Sakai和Passingham(2003,2006)在两个实验中使用英语单词指导受试者应该执行什么任务，而不是向受试者呈现无意义的单词。在第一个实验中，受试者看到一系列的四个位置和字母。
\par
在看到这些刺激之前，受试者已经收到了一个指令，要么记住字母或它们的位置，要么按照它们出现的顺序或相反的顺序去做(Sakai 和 Passingham 2003)。在第二个实验中，受试者在看到一个名词后，被要求报告对这个词的语义判断(抽象还是具体)或语音判断(两个音节还是一个或三个音节)。
\par
在这两项研究中，作者都发现在延迟期间腹侧前部皮层的吻侧部分被激活。在最初的论文中，这种活动被描述为发生在额极，但更准确的说法是，这种活动发生在靠近极地前部皮层边界的某个地方。作者将这种激活解释为任务集的反映。从这个意义上说，任务集指的是在任何给定时间指导行为的规则。在第一项研究中，当受试者需要记住顺序相反的位置时，任务集的激活与尾侧前部皮层的激活关系更好;当受试者需要记住顺序相反的字母时，与布洛卡区(在左腹侧前部皮层的另一部分)的激活关系更好。在第二项研究中，任务集激活与腹侧运动前皮层激活的相关性更好.当被试需要进行语音判断时，被试需要读出单词，而当被试需要进行语义判断时，左腹侧前部皮层的尾侧部分被激活的效果更好(图9.4)。
\par
可以认为，延迟相关的激活反映了对任务指令的记忆，而不是对执行特定任务的准备。但是海恩斯等人的一项研究(2007)排除了这种解释。他们的任务不涉及任何口头指示。相反，在每次试验开始时，受试者决定执行什么操作，具体来说是加还是减数字。然后在数字出现之前出现可变延迟。作者使用一种区分不同试验类型激活模式的方法分析了不同PF区域的延迟期激活。尽管缺乏口头指令，模式分析器可以检测受试者是否会加减，正确率为百分之六十到七十。
\par
如果任务集激活反映了内存中任务的维护，那么对具有这种激活的区域的损害应该导致错误并改变特定于任务的区域的激活。因此，Rowe等人(2007)研究了4名患有较大额外侧病变的患者。患者和对照组受试者看到出现在四个位置中的任何一个位置的一系列字母，他们必须记住位置或字母(图9.5)。当指令从一个试验转换到下一个试验(轮班试验)时，PF病变患者比健康人犯更多的错误。另一方面，如果指令一次又一次地重复，他们犯的错误就比对照组少(停留试验)。Rowe等人对这一结果的解释是，患者未能将当前任务保留在记忆中，而默认情况下重复了与前一次试验相同的任务。
\par
图9.5 Rowe等对患者(黑条)和对照组(白条)的记忆和注意选择任务的行为结果。纵坐标:记忆位置或字母错误的百分比。在停留试验中，任务与前一次试验相同;在切换试验中，任务与前一次试验相反。误差条:SEM。
摘自Rowe JB, Sakai K, Lund TE, Ramsoy T, Christensen MS, Baare WF, Paulson OB, Passingham RE。前额叶皮层是建立认知集的必要条件吗?神经科学杂志27:13303-10，©2007，神经科学学会，已获许可。
\par
Rowe等人还分析了尾侧PF皮层和后顶叶皮层延迟期激活之间的相关性，以及尾侧额下回(Broca’s area)和颞叶皮层之间的相关性。他们发现患者的相关性低于对照组(图9.6)。停留试验和轮班试验都是如此。结果表明，这种损伤破坏了尾侧PF皮层和与之相连的特定任务区域之间的激活协方差。
\par
图9.6 Rowe等人使用的任务成像结果，患者(黑条)和对照组(白条)。尾侧前部皮层延迟期激活与顶叶和颞叶任务相关区域之间的相关性。留庭审判和轮班审判分别进行。
摘自Rowe JB, Sakai K, Lund TE, Ramsoy T, Christensen MS, Baare WF, Paulson OB, Passingham RE。前额叶皮层是建立认知集的必要条件吗?神经科学杂志27:13303-10，©2007神经科学学会，已获许可。
\par
这些发现与前皮层的基本功能有关，因为它们表明前皮层参与维持记忆中当前任务规则。回想一下，第8章中的建议是指颗粒状的PF皮层提供了一种学习和应用抽象规则的机制。
\subsection{在内存中维护未来的任务}
\par
在刚才提到的研究中，受试者在每次试验中执行一项任务。但受试者在每次试验中也可以执行两项任务，在这种情况下，他们需要在执行另一项任务的同时保持一项任务的记忆。“前景”一词已经在这种有限的意义上使用(Burgess et al . 2000)。我们把这种用法放在引号里是因为我们以不同的方式使用同一个术语(参见术语表)。
\par
在我们之前提到的一项研究中，Koechlin等人(1999)要求受试者匹配一系列大写字母，按右键表示匹配，按左键表示不匹配。在分支条件下，受试者需要判断大写字母是否匹配，同时执行次要任务。第二项任务要求他们在大小写发生变化时记下小写字母“t”。在比较条件下，受试者在这两项任务之间交替进行。在分支条件下，极性前叶皮层比交替条件下更活跃，可能是因为它使受试者能够在将注意力转移到更直接的次要任务时暂停主要任务的执行。
\par
如果极区前部皮层(10区)在同时保持两个任务的记忆中起着特殊的作用，那么人们就会认为该区域受损的患者在这方面表现不佳。在两项研究中，Burgess及其同事给了患者一系列简单的任务，并要求他们完成所有任务(Burgess et al 2000, 2007)。与健康人相比，患者尝试的任务更少，在任务之间切换的频率也更低。作者的结论是，患者在尝试时并没有将所有的任务都保存在前瞻记忆中。因此，人类的极前部皮层似乎支持多任务处理行为。
\par
然而，侧极前部皮层不仅仅是在记忆中保存多个任务。它还可以在内存中保存多个潜在目标。Boorman等人(2009)在受试者从两个类似物体的目标中做出选择时对其进行扫描。他们发现，侧极前部皮层的激活与备选选择的相对优势相关，即未选择的潜在目标。在一项涉及多个备选方案的后续研究中，侧极前部皮层的激活反映了这些未选方案中最佳方案的奖励价值(Boorman et al 2011)。随后，我们讨论了侧极前部皮层代表潜在选择的可能性，并评估了每种选择的可能结果。这种认知操作相当于在想象中进行的试错行为，我们认为这种能力对人类的认知做出了至关重要的贡献。
\par
\textbf{总结}
\par
在我们的建议中，我们认为当猴子不能立即行动时，前脑皮层可以对目标进行前瞻性编码，直到行动的时间到来。然而，区分目标的前瞻编码和从长期记忆中提取它们是很重要的。如果患者有较大的吻侧前部前部病变，包括极侧前部前部皮质，如果被要求，可以重复说明;但他们往往不能将其付诸实践，例如，在执行一系列三个简单任务时(Burgess et al . 2000)。他们之所以能背诵指令，可能是因为当被问及这些指令时，病人能从长期记忆中检索到适当的表征。尽管这种能力完好无损，但同样的患者在执行一系列任务时必须在记忆中保持这些表征的能力受损。我们认为，以这种方式维持目标表征的失败导致了邓肯等人(2008)所说的目标忽视。
\section{监控的意图}
\par
涉及目标层次结构的最后一组激活涉及对意图的监视。表9.4给出了这里考虑的两个激活。
\par
\subsection{监控自己的意图}
\par
我们在第8章中提出，与自动控制相比，前叶皮层会专注地产生目标，我们在本章中提供的数据显示，当人类受试者专注于他们正在做的事情时，前叶皮层会激活(Rowe等人，2002a)。受试者进行一系列的手指运动，而实验者只是告诉受试者思考他们的动作。
\par
简单地告诉受试者注意他们的行为是一种不优雅的操纵注意力的方式。因此，在后来的研究中，Lau et al (2004b)使用了Libet及其同事(1983)引入的任务。在这项任务中，受试者被指示随时移动手指。为了使被试能够确定他们的意图，一个点在一个钟面周围移动，被试必须注意并记住当他们第一次意识到他们的行为意图时，这个点的位置。这个位置对应一个时间，被试通常报告他们的目标意识在运动开始前200毫秒左右发生。
\par
Lau等人(2004b)在一个成像实验中使用了这个任务。在一种情况下，受试者必须报告他们何时意识到自己要移动手指，而在比较条件下，他们只需报告他们实际移动手指的时间。与后一种情况相比，关于意图的报告与preSMA、后顶叶皮层和中外侧PF皮层(46区)的激活有关。受试者报告意识的时间越早，激活程度越高(Lau et al . 2006)。激活位于preSMA和SMA之间的边界，如图9.7(第2点)所示。
\par
图9.7反映几个认知过程的内侧激活的峰值体素:1，对动作的注意;2、注意意图;3、注意饥饿;4、注意情感;5、注意心率;6、关于自身特质词的反思;对自己表现的反思;8(两座高峰)，回忆自己生活中的片段;第九，对他人精神状态的反思。内侧观，吻侧在左边。
\par
在随后的实验中，Lau等人(2006)发现，当受试者报告他们实际移动手指时，尾状扣带运动区会被激活(图9.7，第1点)。Lau等人分析了人们报告意图时三个激活位点之间的协方差，发现PF皮层对preSMA有显著影响，但后顶叶皮层对preSMA没有影响。
\par
在这些实验中，受试者只需报告他们第一次意识到某种特定精神状态的时间。然而，人类受试者可以对自己的精神状态做出其他判断。例如，在Gusnard et al(2001)的一项实验中，受试者观看一系列图片，并根据图片给他们的感觉是愉快还是不愉快，按下两个键中的一个。Gusnard等人称之为内省条件。在对比条件下，受试者根据场景是室内还是室外按下按键。在内省条件下，背扣带皮层和背内侧前部皮层(9区)的激活更多，当受试者判断图片是否使他们感到兴奋或警觉时，也有类似的结果(Goldberg et al . 2006)。
\par
在Herwig等人(2010)的一项实验中，受试者要么思考他们的目标，要么思考他们的情绪。目标激活发生在背扣带皮层，情绪激活发生在更后方的前扣带皮层。图9.7反映几个认知过程的内侧激活的峰值体素:1，注意动作;2、注意意图;3、注意饥饿;4、注意情感;5、注意心率;6、关于自身特质词的反思;对自己表现的反思;8(两座高峰)，回忆自己生活中的片段;第九，对他人精神状态的反思。内侧观，吻侧在左边。当受试者对自己的精神状态做出判断时，皮层(9区)变得更加活跃，但当受试者对刺激物做出判断时，激活程度降低(Gusnard et al . 2001;Herwig et al . 2010)。
\subsection{监视他人的意图}
\par
弗里思(2007)认为，人们之所以有能力表达他人的意图，是因为他们能够表达自己的意图。在大多数受试者判断他人精神状态的研究中，激活发生在背旁扣带皮层或内侧前部皮层的邻近部分(Amodio & Frith 2006)。图9.7中的第9点显示了来自荟萃分析的峰值激活(Gilbert et al . 2007)。
\par
成像激活也揭示了对他人和对自己的判断之间的关系。当受试者决定一个特定的特征是否适用于自己时，激活发生在背扣带皮层(图9.7第6点)。当他们决定这些特征词是否适用于其他人时，激活的高峰出现在几乎相同的地方(Ochsner et al 2005)。
\par
在人类社会中，读懂别人的意图有很多好处。其中一个不太明显的是模仿。人们可以仅仅通过模仿观察到的行为来模仿，但是当一个人试图通过模仿别人的行为来达到同样的目标时，这种行为就变得更加重要了。Stout等人(2011)在观察某人制作燧石工具时，对新手和专家进行了扫描。他们的实验涉及两种类型的工具:一种是奥尔德瓦式(Oldowan)砍刀，通过简单地将燧石片从岩心上敲下来制成;另一种是阿舍利式(Acheulian)手斧，通过在岩心边缘进行一系列复杂的击打，以产生连续的刀片。
\par
在新手和专家中，当观察复杂的手斧和简单的砍刀的制造时，腹侧前部皮层的激活程度都更高。然而，只有在专家中，激活也发生在内侧前部皮层。Stout等人认为，这反映了一个事实，即专家比新手更能理解工具制造商的意图。
\par
\textbf{总结}
\par
当人们关注自己的行为时，preSMA会被激活，而当人们监控自己的意图时，背扣带皮层、背内侧前部皮层(9区)和内侧前部皮层的其他部分会更明显地被激活。监控自己意图的能力意味着人们也可以监控自己的其他心理状态，这种能力使他们能够读懂别人的心理状态。Amodio和Frith(2006)指出，对他人心理状态进行反思的激活通常位于内侧PF皮层的尾部(图9.7中的第9点)，而监视自己意图和运动的激活则位于更尾部(图9.7中的第2点和第1点)。我们之前提出过内侧前部皮层的吻侧部分，背扣带皮层，可能是在人猿谱系中进化而来的。
\par
在本节讨论的激活的背景下，这个区域可能详细说明了猿和人类继承的目标层次，从而提供了一种新的能力。我们将在本章的结束语中再次讨论这个问题。

