\chapter{前额叶皮层作为一个整体：从当前环境和事件中产生目标} \label{chap:chap8}
\usepackage{booktabs}

\section{概述}
颗粒前额叶皮层位于三个信息处理层次的顶部：一个用于当前上下文，另一个用于目标，第三个用于行为结果。作为上下文层次的顶点，PF皮层整合了空间和非空间视觉、触觉和内脏感觉、听觉、味觉和嗅觉的皮层输入，以及来自海马体的输入。作为目标层次的顶点，PF皮层代表行动的目标，包括具体和抽象目标的序列、集合和类别，它可以通过与运动前皮层的联系来影响他们的活跃度。作为结果层次的顶点，它代表了特定食物和液体的所有感官维度，并通过与杏仁核的联系，根据当前的生物需求更新了它们的动机评估。通过整合这三个层次，类人猿PF皮层可以产生适合当前环境和当前需求的目标。作为对类人猿进化过程中面临的觅食问题的一种特殊适应，它们可以学会在单一事件的基础上产生目标，从而减少危险或无效的觅食选择。类人猿灵长类动物比它们的祖先更快地解决新的觅食问题，因为它们新进化的PF区域实现了一个快速、通用的学习系统，这增强了动物历史早期进化的祖先强化学习机制。

\section{介绍}
前面的五章把PF皮层拆开了，现在是时候把它重新组装起来了。第3章和第4章分别讨论了内侧PF皮层和眶侧PF皮层。例如，我们认为，关于当前生物需求的信息通过与杏仁核的连接到达眶侧和内皮层，并且海马体向内皮层提供关于导航和其他涉及动作的事件的信息。第5章从搜索和注意力的角度解释了尾侧PF皮层的功能，通过与背侧和腹侧视觉流的连接来实现。第6章提出，关于空间、时间和顺序的信息从后顶叶皮层到达前额叶背侧皮层，并有助于基于这些内容的上下文的选择。第七章说，关于视觉和听觉信号的信息从颞叶皮层到达前额叶腹侧皮层，并在其他情境的基础上做出选择。
这种讨论PF皮层的方式可能会造成这样一种印象，即它是作为五个独立的区域运作的。但PF皮层是一个整体，它能这样做是因为它的内在联系允许它整合通过不同途径到达的信息。因此，灵长类动物的PF皮层可以根据对结果和整体环境的总体预测来生成目标。PF皮层的贡献超出了这种深远的整合，但以这种方式将信息聚集在一起的能力是其基本功能的基础之一。
由于PF皮层作为一个整体发挥作用，我们需要一个全面的理论，而第一章提出了这样一个理论的两个要求:展示PF皮层能做大脑其他部分不能做的事情，并解释为什么它的连接使它能够以这种方式发挥作用。像以前一样，我们从联系开始。

\section{联系}
第3-7章每个章节都有一个部分强调了PF皮层的一个部分的连接。我们在这里总结总体模式。

皮质和杏仁核

1、颗粒状PF皮层接收来自视觉、听觉、体感、嗅觉、味觉、嗅觉和内脏皮层的信息。因此，灵长类动物的PF皮层有相对直接的来自距离感受器的输入，如视觉和听觉感受器，以及传递特定行为结果的输入，如食物和液体的味觉、嗅觉、视觉和感觉。因此，灵长类动物的PF皮层对特定的行为结果有一个强大的、高维的表征，特别是包括它们的视觉属性。它还具有复杂的视觉和听觉表征，可以指导觅食或社会选择。视觉标志反映了灵长类动物的一些进化进步，如中央凹和三色视觉。其他哺乳动物的PF皮层和灵长类动物新皮层的其他部分至少缺乏这些特性中的一些。

2、PF皮层还接收来自海马体和海马复合体其他部分的直接和间接输入。海马体、下托和内嗅皮层都与内侧PF皮层有直接联系。海马体在导航和事件记忆中发挥作用，尤其是对于嵌入其空间和时间背景中的事件和对象。与PF皮层一样，海马复合体接收来自所有感觉模式的输入，并与杏仁核紧密相连，传达行为的某些方面结果。但是，尽管PF皮层通过运动前区域有直接输出，但海马体对这些区域的直接访问较少，缺乏PF皮层所具有的那种内在联系，也没有PF皮层所拥有的那种直接、特定的结果信息（（详情见第4章）。

3、杏仁核与PF皮层的许多部分有着紧密的联系（见图3.3）。后顶叶皮层等区域几乎没有这种联系。一些运动前区与杏仁核有联系，但它们很稀疏（Avendaño等人，1983年）。PF皮层和杏仁核的连接在根据动物的当前状态更新行为结果的动机评估中发挥作用。因此，PF皮层能够以后顶叶和运动前皮层所没有的方式代表更新的评估值。

4、PF皮层直接或间接投射到内侧和外侧前运动区域，从而可以为这些区域提供运动目标。前运动皮层的嘴侧部分与PF皮层有着广泛的联系，但尾侧部分也从PF皮层获得信息，尽管不那么直接。这些连接在很大程度上排除了腿部和脚部的运动表示。与后肢表现相反，前肢的特化表现在背侧前运动皮层的喙部（Tachibana等人，2004年）、腹侧前运动皮质（He等1993年）、前扣带回皮层（Luppino等人，1991年）和头侧扣带运动区（He等人，1995年）。正如第2章所解释的，这种前肢偏向反映了灵长类动物以后肢为主的运动形式，这使手可以自由发挥其他功能。通过与运动前区域的连接，PF皮层在伸手、抓握和操纵方面发挥着优先作用，而不是运动能力。这些联系促进了目标的实现，例如抓住物体或到达某个地方。

5、PF皮层也有控制注意力和搜索功能的连接，包括对应于显性注意力的眼球运动（详情第5章）。例如，尾部PF皮层既有到脑干动眼神经核的直接投射，也有通过上丘和基底神经节的间接投射。第2章指出，灵长类动物的大多数颗粒PF皮层具有强烈的皮质顶盖投射（Leichnetz等人，1981年）。PF皮层还向顶叶和颞叶发送投射，介导对背侧和腹侧视觉流以及其他感觉模式的自上而下的注意力。

6、灵长类动物PF皮层的各个部分之间有着广泛的联系。这些预测已在其他地方详细记录（Barbas 1988；Carmichael和Price 1995b；Barbas等人1999；Petrides和Pandya 19992002a；Price 1999）。来自PF皮层外部的任何输入都可以在两个突触内到达PF皮层的任何部分（Averbeck$\&$Seo，2008）。PF皮层不仅接收大量输入，而且无论信息最初到达哪里，它都可以快速组合这些输入。

除了与皮层的其他部分和杏仁核的连接外，灵长类动物的PF皮层还与屏状核、基底神经节、丘脑、中脑中的多巴胺能神经元和小脑有连接。接下来的五节依次介绍这些内容。

屏状核

屏状核与PF皮层有相互联系（Tanné-Gariepy等人，2002年），也通过丘脑的背中核(MD)投射到它（Erickson等人2004 ). 它与皮层的其余部分也有类似的联系。来自几个皮层区域的投影汇聚在一个特定的屏状核区，每个屏状核区都连接到额叶的几个部分，包括PF皮层（Tanné-Gariepy等人2002 ). 这种连接模式表明屏状核可能达到了一定程度的整合。然而，它似乎缺乏PF皮层特有的广泛的内在联系。

基底节

与大多数大脑皮层一样，PF皮层向基底神经节发送一个沉重的投射，靶向其输入结构纹状体。尽管大部分（如果不是全部的话）大脑皮层都有大量的输入，但基底神经节的输出似乎集中在额叶，尽管一些输出也流向了后顶叶(Clower等人，2005年)和颞叶皮层(Middleton和Strick，1996年)。这种组织表明，PF皮层和基底神经节之间的联系也可能有助于其在整合信息方面的作用。然而，它对这种整合的贡献方式仍然存在争议。基底神经节缺乏能够整合其各个部分信息的远距离内在联系。主流观点强调皮层-基底神经节环的平行组装，重叠最小(Alexander$\&$Crutcher 1990;Nakano 2000)。图8.1描述了其中一些环，包括一个运动前区(SMA)和几个PF区。Middleton和Strick(1994,2000) 得出结论，总的来说，涉及PF皮层的环在解剖学上与涉及运动前区域的环不同。如果这是真的，基底神经节组织的这一特征表明大多数整合发生在皮层水平，尽管纹状体和黑质纹状体投射的某些方面可以提供一些整合能力。他们这样做可能是因为一种叫做向上螺旋的组织特性（Haber等人，2000年）。黑质纹状体突起不仅回到为黑质的特定部分提供纹状体的环，而且还回到相邻的环。

丘脑

PF皮层和所有其他皮层区域一样，与丘脑有相互联系。它的主要丘脑连接是与MD核。例如，MD的多形部分接收来自上丘的输入(Russchen等人，1987；Erickson等人，2004)，并投射到尾部PF皮层，而后者又投射到上丘脑(Fries, 1984)。这些联系有助于引起明显和隐蔽的注意（第5章）。同样，内侧大细胞MD核投射到眶侧PF皮层(Ray$\&$Price 1993)，并接收来自杏仁核的输入(Russchen等人，1987)。

图片8.1及其说明

所以研究人员一点过也不惊讶于MD大细胞分裂的病变具有与眶侧PF皮层或杏仁核病变相似的影响(Mitchell等人，2007年)(见第4章)。Izquierdo和Murray(2010)已经证明了在强化剂退化任务中，大细胞MD核和眶侧PF皮层的功能相互作用。

多巴胺能中脑

PF皮层的一些输入来自中脑的多巴胺能神经元。正如第3章所提到的，这些细胞提供了奖励预测误差信号（Schultz 1998）。关于这种信号的大多数理论工作都集中在它作为纹状体教学信号的作用上，但其中一些细胞也直接投射到PF皮层和其他区域（Gaspar等人，1992年），它们可以在皮层和纹状体水平上促进学习（Miller和Buschman，2008年）。

小脑

就像皮层和基底神经节之间存在的回路一样，皮层和小脑在解剖学回路中相互连接。这些环涉及脑桥基底核和丘脑(Houk\&Wise1995)。在前额叶区域中，尾侧PF皮层和背侧PF皮层向桥基底核发送最大的投射，只有少量的桥皮质投射来自腹侧或眶侧PF皮层(Schmahmann\&Pandya,1997;Glickstein和Doron,2008年)。Middleton和Strick(1998,2001)已经表明，皮层和小脑之间的环路包括中外侧PF皮层(区域46)和背内侧PF皮层(区域9)。

摘要

PF皮层连接的简要草图从第3-7章中提取了一些关键点，这些关键点涉及每个区域的连接。我们强调PF皮层中信息的汇聚和整合，就像我们之前的许多其他结构一样。但第3章至第7章也具体说明了灵长类动物PF皮层如何做大脑其他部分无法做的事情。这些其他结构中的一些缺乏足够的内在连接，另一些缺乏关于特定结果更新估值的输入，而其他的则无法直接进入运动前皮层。
PF皮层接收各种各样的输入，其内在联系可以快速整合，并对动作产生直接影响。第3章至第7章提供了证据，证明其细胞负责编码多种信息之间的连词。下一节将这些特性放在信息处理层次结构的上下文中。


\section{层次结构}
Fuster(2000)长期以来一直认为，我们应该从层次结构的角度来看待颗粒PF皮层。在他看来，颗粒PF皮层形成了从感知到行动的最高联系：用他的术语来说，就是感知-行动循环。然而，要理解颗粒PF皮层，我们需要的不仅仅是层次概念以及感觉输入和运动输出之间的联系。我们需要知道当这些联系涉及颗粒PF皮层时，它们之间的区别。Fuster指出，它们在层次等级上有所不同。我们同意这种观点，但要将这一想法转化为PF皮层的成功理论则需要更加精确。
为了达到这一精度，我们需要解释我们所说的层次制度是什么意思。从某种意义上说，与较低的成分相比，较高的成分位于离感觉输入或运动输出更远的层次中。从另一个意义上说，更高的级别更抽象地表示信息。从第三种意义上来说，层次结构的更高层次表示具有更高维度的信息，即具有更高程度的特征连接。
我们认识到，第二种意义和第三种意义在某些方面存在冲突。正如这个词所暗示的那样，抽象涉及提取不同表征的共同特征，而更高维度则需要通过添加特征来区分表征。尽管如此，我们认为抽象和高维表示在这里讨论的层次结构中都很高。例如，“猫”的抽象概念包括豹猫、美洲虎和老虎，但并不具备任何特定猫种的所有特征，当然也不具备邻居的虎斑猫。从这个意义上说，抽象在层次上是很高的，尽管它们需要更少的特性。但同样真实的是，将许多特征合成为一个逐渐更具体的表示，反映了沿着等级制度的上升，正如通常所解释的那样。基于皮质细胞及其末端的层流分布的前馈和反馈连接模式有时反映了这种层次结构（Rockland\&Knutson 2000）。

上下文层次结构

PF皮层比其他区域离初级感觉区域更远，它接收来自所有初级感觉区域的汇总输入。Jones和Powell(1970)首次认识到皮层组织的这一特征，他们的结论是基于连接解剖学的研究。例如，他们指出了腹侧视觉流，它处理有关颜色、形状和视觉纹理的信息。它在颞叶的喙部达到顶峰，包括TE区和嗅周皮质区域。由于TE区(Webster et al 1994)和嗅周皮层(Petrides\&Pandya 2002a)都向颗粒PF皮层发送投影，所以PF皮层可以被视为位于视觉处理层次的顶点(Young 1992)。

类似的结论适用于听觉输入(Romanski和Averbeck，2009年)和触觉输入(Jones和Powell，1970年)。味觉和内脏输入通常平行于体感通路，并遵循类似的组织原则。嗅觉系统是一种特殊情况，但这些输入也从初级嗅觉区域梨状皮层通过无颗粒PF皮层传递到颗粒PF皮层（第4章）。因此，颗粒PF皮层位于信息处理层次结构的顶部，该层次结构集成了所有感觉模式来表示当前的行为背景。PF皮层还可以整合来自海马体和杏仁核的信息，以及上一节提到的其他结构，如基底神经节和小脑。
上下文层次结构可以从其连接中识别出来，但其他方法也揭示了同样的东西。在猕猴中，基底树突树的大小和树突棘的数量从V1到V2、V4、TEO和TE等区域一直在增加，并且这种趋势持续到PF皮层(Elston 2007)。这种层次结构在极性PF皮层达到顶峰。树突发育的增加可能支持神经整合能力的增强。
正如第4章所指出的，PF皮层中的上下文层次扩展了腹侧视觉流开始的特征连接(Murray等人，2007)。在视觉层次结构的越来越高的层次上，更多的特征进入这些连接。在颗粒PF皮层中，来自无颗粒PF区域的输入与来自颞叶和顶叶皮层的输入汇合，以建立更高阶的多模式连接，包括视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉和内脏特征（见图4.3）。
第2章指出，颞下区TE与颗粒PF皮层一样，是在灵长类动物中进化而来的。这个想法有一个重要的含义。灵长类动物的进化既不是嗅周皮层的高级特征连接，也不是纹状体皮层(V1)和其他枕叶区域的低级元素表示。V1和嗅周皮质出现在所有哺乳动物中，因此很可能在早期哺乳动物中进化。灵长类动物的颞下皮层(TE和TEO区域)进化较晚，这些区域提供中等水平的视觉处理。它的细胞既不代表整个物体，也不代表低级的基本特征。颞下皮层和嗅周皮层都向除了尾部PF皮层以外的颗粒PF皮层发送输入，但枕叶区域不发送输入(第5章)。因此，大多数颗粒PF皮层接收来自视觉层次的中间和更高层次的输入，而不是来自较低层次的输入。
第2章和第7章指出了资源视觉标志的重要性。这些线索也介于物体和简单的视觉特征之间。此外，颞下皮层处理有关面部的信息(Baylis等人，1987年；Tanaka等人，1991年)，这些信息也提供“迹象”或“线索”。声学呼叫也起到信号的作用，颞上皮层的细胞编码特定的呼叫，比如打招呼(Rauschecker等人，1995年)。通过与视觉对象的类比，颞叶皮层的声学表征有时被解释为“对象”，但通过与中级视觉信号的类比，将其视为信号可能更有用。因此，灵长类动物的大脑已经进化为将听觉和视觉线索都视为信号，而且似乎是通过在颞叶中创建一个介于物体和基本特征之间的中间水平的特征连接来做到这一点的。
第7章解释了颗粒PF皮层利用手势作为目标生成的背景，前一段提到了颞下皮层的面部反应细胞。考虑到颞下皮层与腹侧和眶侧PF皮层之间的联系，在这些额叶区域出现类似的反应并不奇怪。ÖScalaidhe等人（1999年）研究了腹侧PF皮层（12/47区）、背侧PF皮质（9区和46区）和尾部PF皮层（8区）的细胞活性。他们发现，在接受颞下皮层输入的区域，即腹侧PF皮层，会有选择性地对人脸做出反应，但在其他区域没有。面部细胞与对物体和彩色图案有反应的细胞混合在一起。重要的是，这些特性都不依赖于实验室任务的事先培训。
类似的反应发生在眼眶PF皮层。Rolls等人（2006）描述了那里对人脸有选择性反应的细胞。其中一些细胞对人脸识别有反应，另一些细胞对面部表情有反应，还有一些细胞对移动的头部有反应，但对静止的头部没有反应。其中一些细胞对不同的视角表现出选择性，但另一些细胞的反应是不变的。
所有这些细胞都可以在社交互动中发挥重要作用，它们都有助于上下文层次。面部表情和面部特征为社会选择提供了重要标志，就像其他视觉标志为觅食选择提供的一样。声学信号在社交和觅食选择中也起着至关重要的作用。与觅食选择一样，社会选择涉及基于当前环境和当前生物需求产生目标。当然，动机往往各不相同。
一些发现指出了整合视觉和听觉信号的重要性，颗粒PF皮层处于执行这一功能的良好位置。颞上沟下岸的细胞对面部做出反应，并且在面部和叫声的同时出现的情况下表现出增强的活跃度（Barraclough等人，2005年）。这些区域与颗粒PF皮层有联系，因此腹侧PF皮层中的细胞表现出类似的作用也就不足为奇了（Sugihara等人，2006年）。
视觉和听觉整合的另一个例子涉及条件学习，如配对联想学习任务（第7章）。Fuster等人（2000）训练猴子在一个音调下选择红色刺激，在另一个音调上选择绿色刺激。他们从尾部PF皮层（8B区）进行了记录，发现了对其中一种音调以及与该特定音调相关的颜色有选择性反应的细胞。这个属性对应于第7章提到的视觉-视觉关联的配对编码。模态内和跨模态的结果都反映了延迟区间的积分，这是我们稍后讨论的主题。
额叶整合的最后一个例子涉及不同类型的视觉信息，如形状和位置，分别是腹侧和背侧视觉流的区域。PF皮层连接到两个流（第5-7章），但Wilson等人（1993）认为，它们的信号可能在颗粒PF皮层中保持分离。然而，Rao等人（1997）在中外侧和腹侧PF皮层中发现了编码记忆形状和记忆位置的单细胞。因此，PF皮层的内在连接将首先到达其不同部分的信号汇集在一起，就像来自背侧和腹侧流的输入一样（第6章和第7章）。
这些上下文整合的例子涉及感官信息，但要完全指定当前的上下文，类人灵长类动物还必须考虑特定时间和地点的目标、行动和结果。PF皮层与海马体的连接可能提供了上下文层次结构的一些方面（第3章）。除了感官环境外，导航历史和事件信息都在觅食选择中发挥着至关重要的作用。
除了位置和对象标识外，顺序和时间在事件处理中也起着重要作用。例如，第6章解释了中外侧PF皮层的细胞编码顺序-画面连接(Warden\&Miller，2007)。同样，中外侧和尾部PF皮层中的细胞编码顺序-持续时间(Genovesio等人，2009年)和顺序-距离连接(Genovecio等人，2011年)。其他PF皮层细胞本身也编码刺激顺序（Ninokura等人，2003,2004）。据推测，这些细胞为编码连词的细胞提供了输入。
总之，颗粒PF皮层整合了来自所有感觉模式的感觉输入。它在模态内部和模态之间都是这样做的，它对当前刺激和最近发生的刺激都是这样，对整个物体和位于基本特征和整个物体之间的特征连词都是如此，我们称之为符号。它将这些多模式输入与有关事件的信息集成在一起，包括事件的顺序、地点和时间，以作为上下文层次结构的最高级别。其他皮质区具有某些财产，但没有其他皮质区具备所有这些属性，以及直接进入运动前区。

目标层级

正如PF皮层离初级感觉区相对较远一样，它也比初级体感皮层、运动前皮层（6区）和顶叶后皮层的嘴侧部分（5区）等区域离初级运动皮层更远。这些额叶和顶叶区域都向初级运动皮层发出直接投射，但颗粒PF皮层没有（Jones和Powell 1970；Lu等人1994）。它们中的每一个也直接投射到脊髓，而颗粒PF皮层缺乏这种投射(Murray\&Coulter 1981)。
直接进入初级运动皮层和脊髓的程度定义了一个层次。因此，我们可以将颗粒PF皮层描述为位于运动层次的顶部。或者，由于运动系统产生动作，我们可以称之为Fuster(2008)所说的动作层次。相反，我们选择将PF皮层组织的这一方面称为目标层次。我们这样做是因为我们认为颗粒PF皮层是产生目标的，而不是像前几章所解释的那样认为是行动或运动。然而，如果读者将目标层次结构视为目标-行动层次结构，我们也不会反对。
与后顶叶皮层一起，颗粒PF皮层投射到运动前皮层，这一途径为PF皮层提供了对动作控制的最直接影响。后顶叶皮层最大量地投射到背侧前运动皮层的尾部和SMA，而颗粒PF皮层最大量的投射到前运动皮层(Rizzolatti\&Luppino 2001；Luppino等人2003)和前SMA(Luppino et al,1993)。运动前皮层的喙前部分反过来又与其尾部相连。例如，前SMA投射到SMA，SMA又将轴突直接发送到初级运动皮层(Luppino et al 1993)和脊髓(Murray\&Coulter 1981)。SMA前区和喙前运动区投射到前运动皮层的尾部，但不投射到脊髓(He等人，1995年)。
因此，额叶的目标层次在其较低水平上可以直接进入初级运动皮层和脊髓，而这种层次在较高水平上继续进入颗粒PF皮层。为了解释这种层次结构，我们从初级运动皮层开始。
图1.10显示，初级运动皮层（4区）的细胞在记忆引导的运动和可见线索引导的运动中具有相同的活动。背侧前运动皮层和SMA的细胞通常分别表现出外部和“内部”引导的特异性。
Shima和Tanji（2000）在前SMA和SMA中进行了记录，并在这两个区域发现了编码特定作用序列的细胞。然而，编码特定转变的细胞在SMA中比在前SMA中更常见。相反，发出运动是序列中的第一个、第二个还是第三个信号的细胞在前SMA中比在SMA中更常见。Shima和Tanji利用这些发现构建了一个产生运动序列的层次模型。
Cisek和Kalaska（2002）同样记录了背侧前运动皮层的头侧和尾侧部分。当出现两个潜在靶点时，嘴侧部分的一些细胞编码两个靶点，但尾侧部分具有这种特性的细胞较少。当猴子知道要瞄准哪个目标时，这两个部位的活动就指定了那个位置。
因此，从神经生理学和神经解剖学的角度来看，嘴侧前运动皮层和前SMA在运动层次上似乎比尾侧前运动皮质和SMA更高。反过来，后一个区域似乎比初级运动皮层更高。因此，这些区域形成了一个运动层次。
我们提出，颗粒PF皮层将这种运动层次细化为目标层次。例如，前SMA和SMA中的细胞编码给定的运动序列(Shima\&Tanji,2000)，但颗粒PF皮层中的细胞对序列的抽象结构进行编码(Shima等人，2007)。正如第6章所解释的（见图6.12），在序列之前具有活性的细胞中，超过一半的细胞编码了抽象结构，例如交替：拉、转、拉、转和推、拉、推、拉。这种抽象并不是指特定的动作，而是指更高阶的表示。有证据表明，运动前皮层将这些抽象概念转化为具体的运动计划（Hoshi，2008）。
除了抽象序列外，颗粒PF皮层中的细胞还可以编码抽象的行为规则和策略，如匹配和不匹配规则（见图7.9）或“重复停留”和“改变-转移”策略（见图7.11）。正如第7章所解释的，这些规则适用于任何刺激，它们产生了可供选择或避免的目标集或类别。一组可能目标的抽象表示不同于特定目标的具体表示，例如单个对象或地点。通过这种方式，颗粒PF皮层中编码的表征有助于目标层次。当与PF皮层中编码独立于实现目标的方法的细胞的发现一起考虑时，这一概念变得尤为重要（第6章和第7章）。
基于对这一点的讨论，读者可以理解目标和上下文层次结构有许多共同的财产。对于这两种情况，颗粒PF皮层位于解剖层次的顶端，该解剖层次包括其较低水平的其他大脑区域。目标层次结构提供了几种方法，可以将当前上下文与具体动作的规范（根据电机命令）联系起来。它通过指定用作动作目标的对象或位置，通过指定动作的一系列的抽象结构，或者通过指定生成要选择或避免的对象或地点的规则或策略来做到这一点。在一系列层次上产生目标的能力，独立于实现目标的手段，代表了颗粒PF皮层所赋予的一个重要优势。


结果层次结构

目标导致行动，行动导致结果。与上下文一样，结果是由各种感觉模式产生的输入指定的。然而，动物并没有进化出专门的奖励或结果受体。然而，颗粒PF皮层的连接使其能够以一种独特的方式分析结果（第4章）。除了海马体之外，没有任何其他皮层区域具有如此多样化的输入阵列，也没有任何其他皮质区域能够有效地整合它们，同时相对直接地进入运动前皮层。
颗粒PF皮层的结果层次结构既包括随着层次的上升而更大的特征收敛（见图4.3），也包括更大的抽象。第4章回顾了特征收敛的证据。眼眶PF皮层中的细胞对视觉-味觉、视觉-嗅觉和味觉-嗅觉的结合做出反应（Rolls等人，1994年）。
这些组合对觅食选择具有明显的重要性：它们对构成结果的特定食物或液体进行编码。除了编码食物和液体的物理财产外，PF皮层中的细胞还根据当前需求对其生物价值进行编码，正如贬值效应所揭示的那样（Izquierdo等人2004年）。
第4章还解释说，除了根据特定的食物和液体对结果进行编码外，作为结合许多特征的高维表征，眼眶PF皮层的颗粒部分还根据抽象的“共同货币”对结果进行了编码，该货币代表一维的价值。这两个层次在颗粒PF皮层的功能中都起着重要作用。当猴子在众多选择中选择追求哪个目标时，它们可以用抽象的估值来比较自己的选择；当他们需要了解哪种选择导致了特定的结果时，他们可以将结果编码为许多刺激维度。
因此，结果层次结构的两个方面——增强的特异性和抽象性——都有助于颗粒PF皮层的功能。第4章提供的证据表明，颗粒PF皮层的不同细分服从于结果层次的这两个方面：横向OFC编码特定的食物和液体，用于相互对比各种结果；中间OFC以“通用货币”对价值进行编码以进行比较。
当与杏仁核在更新结果估值中的作用相结合时（第4章），灵长类动物的PF皮层作为一个整体，提供了一种强大的机制，可以将特定结果的复杂表征与觅食选择相结合，包括那些基于“共同货币”抽象估值的表征。

总结

颗粒PF皮层位于三个信息处理层次的顶端，其中包括处于较低水平的其他大脑结构。上下文层次结构建立在感觉区的功能；目标层次阐述了运动区域的功能，以及内侧PF皮层的无颗粒部分；并且结果层次建立在眼眶PF皮层的无核部分上。请注意，我们还没有讨论颗粒PF皮层内的层次结构，下一章将对此进行讨论。
通过整合这三个层次，颗粒PF皮层可以将上下文映射到目标和预测结果。第3章展示了PF皮层是如何对目标层次做出贡献的；第4章讨论了PF皮层对结果层次的贡献。第5章通过整合对象和地点的目标和结果层次，指出PF皮层在寻找和关注目标方面的作用。关于上下文层次，第6章讨论了从位置、顺序和时间上下文生成目标；第7章涉及从视觉和听觉信号中产生目标。所有这些章节都解释了这些功能的解剖学基础，并列出了颗粒PF皮层在其中发挥必要作用的许多任务。它们还提供了活动和激活通常一致的证据。
因此，接下来的三节探讨了这些层次结构之间的交互，这些交互基于上下文和事件生成目标，并且在上下文变化时运行，因此必须在不同的时间生成不同的目标。


\section{基于上下文生成目标}

我们现在转向从上下文生成目标，这需要整合所有三个层次结构。条件视觉运动任务为这种集成提供了一个有指导意义的例子。上下文映射到目标和结果，猴子必须使用这些连词来做出选择。他们需要这三个层次，因为从长远来看，所有的背景和目标都具有相同的价值。也就是说，猴子不能根据上下文-结果连词或目标-结果连语来选择目标；他们需要使用上下文-目标-结果连词。第7章解释说，颗粒PF皮层受损的猴子在学习条件运动任务中视觉上下文和目标之间的映射方面有严重障碍（Bussey等人，2001年）。正如本章稍后详细解释的那样，即使在数十次尝试学习新的条件性视运动关联后，患有眶侧和腹侧PF皮层病变的猴子也不会有超过偶然水平的改善。普通猴子只需一次经验就能提高几率。神经元活动支持颗粒PF皮层在条件视运动学习中的作用。Asaad等人（1998）使用彩色图片来建立扫视眼球运动的背景。在他们记录的与任务相关的单元格中，许多单元格编码了上下文和目标的特定连接。
回想一下，我们所说的结果不仅仅是指回报。大脑的许多部分具有奖励、奖励预测和奖励预测误差信号，这得益于中脑多巴胺能神经元的投射以及其他来源。正如前一节所说，作为结果层次的顶点，颗粒PF皮层可用的结果信息包括比多巴胺能神经元传递的更具体的信息。颗粒PF皮层中的结合物代表特定的视觉、味觉和味觉，在实验室中作为奖励的食物和液体的气味、质地和其他特征。在野外，这些特征定义了动物觅食的食物和液体。
颗粒PF皮层学习许多这种连词。表6.1列出了其中一些用于背侧PF皮层，颗粒PF皮层作为一个整体也编码其他皮层。这些连词包括刺激特征和行动（Kim\&Shadlen，1999）、刺激特征和策略（Genovesio等人，2005）、刺激特点和空间目标（Genovecio等人，05）、规则和反应选择（Wallis\&Miller，2003a）、行动和结果（Barraclough等人，2004；Tsujimoto和Sawaguchi，2004a；Hayden\&Platt，2010），行动和未来奖励数量（Wallis\&Miller 2003b）以及行动和奖励价值（Kennerley\&Wallis 2009；Kennerley等人2009）。
有的评论可能会争辩说，其他领域也编码了这样的连词。例如，顶叶后区LIP编码是颜色线索还是空间线索指定扫视的方向（Toth\&Assad 2002）。MIP区域的神经元活动编码由空间目标指定的扫视方向（Snyder等人，1997）。但是，与PF皮层不同的是，后顶叶皮层不接收有关结果物理财产的直接信息。它也没有从杏仁核获得实质性的输入（Amaral\&Price 1984），这意味着，与PF皮层（第4章）不同，后顶叶皮层不能根据当前的生物需求来评估具体的结果。因此，正如我们早些时候仅基于连接得出的结论，尽管后顶叶皮层在灵长类动物大脑中很重要，但它不能做颗粒PF皮层能做的事情（Stoet\&Snyder，2009）。
评论也可能会指出，运动前皮层是一个有连接词的地方，就像PF皮层中的连接词一样。与后顶叶皮层不同，运动前皮层确实与杏仁核有联系，尽管联系较弱，但并不包括所有的运动前皮层（Avendaño等人，1983年）。我们早就知道，背侧前运动皮层的损伤会损害条件视运动任务的学习（Petrides 1987）和保留（Passingham 1985b），这需要整合上下文、目标和结果层次。然而，运动前皮层缺乏腹侧和眶侧PF皮层所具有的视觉和听觉输入，也缺乏许多PF区域通过与眶侧PF皮质的连接而获得的结果的结膜表示。

总结

灵长类动物的PF皮层可以整合有关上下文、目标和结果的信息，并且达到了其他区域无法实现的整合水平。许多任务需要这三个层次，也需要PF皮层。例如，延迟反应任务需要顺序-地点-结果连接，这取决于PF背侧皮层（第6章）。条件视运动任务需要符号-动作-结果的连接，它取决于腹侧PF皮层（第7章）。
第2章提出了这两个区域，即背侧PF皮层和腹侧PF皮层，在类人猿灵长类动物中进化而来的观点。我们提出，这些区域提高了这些动物利用感官环境产生目标的能力。视觉方面的进步提高了在远处检测资源迹象的能力，颗粒PF皮层使这些类人猿能够在时间和空间上安排这些感官事件。然后，所有这些信息都可以与目标和结果层次结构的产物相结合，以指导觅食选项之间的选择。视觉上的进步也改善了对当前觅食地点的利用，包括伸手和抓握。检测不同浆果之间的细微视觉差异，例如在光泽方面，会对觅食效率产生重大影响，生成优化目标序列的能力也会产生重大影响。
在这一点上，我们强调了融合和整合的重要性，这可能会给人留下这样的印象，即灵长类动物的PF皮层的功能与其他哺乳动物的PF皮层非常相似，但只是在某些方面更好。PF皮层的许多理论认为，它有助于基于整合、连词、联想、映射或其他术语中的相同概念来产生目标。因此，人们很容易想象，灵长类动物的PF皮层只是利用灵长类动物深刻的视觉进步，如中央凹和三色视觉，来做PF皮层在所有哺乳动物中所做的事情。但我们的建议不仅仅是对感官环境进行更复杂的表达。下一节建议类人猿通过新的前额叶区域获得质的进步。


\section{基于事件生成目标}

基于事件的学习与强化学习

第7章解释说，有解决一系列条件视觉运动问题经验的猴子可以在几次试验中学习新的上下文到目标的映射。腹侧和眶侧PF皮层合并病变的猴子只有经过数百次试验才能做到这一点（Bussey等人，2001年）。但他们最终可以学习新的映射。这些发现有两个含义。首先，颗粒PF皮层的损伤阻碍了上下文、目标和结果之间连接词的快速学习。其次，大脑的其他部分也有助于学习相同的信息，尽管速度较慢，错误也更多。
本节介绍了颗粒PF皮层的整合功能赋予了基于单个事件生成目标的能力。我们所说的事件是指在特定时间和地点发生的背景、目标、行动和结果。这些独特的连词既可以存在于短期记忆中，也可以存在于长期记忆中。
我们建议的关键是，使用单一事件是快速学习的基础，快速学习是减少错误的一种方法。类人猿灵长类动物也可以学习和应用抽象的规则和策略来减少错误，正如我们稍后解释的那样，这也需要使用单个事件。例如，第7章解释说，在条件视觉运动任务中，猴子可以通过使用先前事件来通过“改变-转移”策略消除一个可能的选择，从而降低错误率。
因此，我们区分了通过祖先强化学习系统的学习和通过依赖颗粒PF皮层的新机制的学习。祖先强化学习机制使用反馈事件，通常以基于奖励的生成目标的形式，来加强或削弱刺激、反应和结果之间的关联。基于反馈事件的加权平均值，它的进化速度相对较慢，而且是累积的，而且它在动物历史的早期就进化了。
在新皮层进化的支持下，早期哺乳动物取得了许多进步。但这些发展并不等于一个新的学习系统。正如接下来的章节所解释的，我们提出灵长类动物增强了祖先的强化学习系统。因此，他们可以根据单个事件选择目标，并可以在一次或几次试验中解决广泛的问题。由于较新的机制依赖于颗粒PF皮层，并且这些区域是在灵长类动物中进化而来的，非灵长类哺乳动物必须完全依赖于较旧的系统，就像灵长类动物的祖先所做的那样，也就像患有PF皮层损伤的灵长类动物所必须的那样。我们认为，由于灵长类动物的新学习机制，它们避免了旧学习系统中固有的许多错误。

辨别学习

我们首先通过考虑歧视学习来说明我们的观点。在这项任务中，受试者在每次试验中都要在刺激之间做出选择。版本很多，但一个典型的例子涉及在两个对象之间进行选择。如果他们选择正确，受试者将获得奖励。所有哺乳动物和其他动物都可以解决这类问题。但随着不同物种解决一系列歧视问题，它们之间的差异也会出现（图8.2）。
在每一个新问题的第一次试验中，没有一个受试者的得分能超过机会水平，因此这些试验的选择没有纳入图8.2所示的分析中。然而，在经历了一次选择刺激后，动物可以在第二次试验中做出更好的选择。恒河猴非常有效地做到了这一点，当它们做到这一点时，据说它们已经形成了一个强大的辨别学习集，通常被缩短为学习集。图8.2B显示，恒河猴的表现在各种问题中迅速改善，在解决了几百个问题后，它们在第二次试验中的表现接近90$\%$（Harlow和Warren，1952年）。
然而，即使它们接受了大致相同数量的视觉辨别学习问题的训练，并对每个问题进行了相同数量的试验，与恒河猴相比，大鼠和猫的学习能力相对较弱。图8.2A显示了一个分支图，其中试验次数达到60$\%$的正确性能绘制为右侧的圆圈。这种方法避免了可以对物种进行排名的建议。恒河猴被认为是具有代表性的卡他性猴子，在第二次试验中，它很快就达到了60$\%$的正确选择，因为圆圈很小。其他哺乳动物在第二次试验中表现不佳，正如按比例较大的圆圈所表明的那样。多年来，这一结论一直受到质疑，第10章也提出了这些挑战。我们在那里认为，据说与数字相矛盾的结果要么涉及有缺陷的实验设计，要么没有关注三者的性能。据我们所知，文献中没有关于猕猴在两个视觉对象之间进行选择时的第二级试验表现的报告，就像猕猴在学习场景测试中所做的那样。
开发一套有区别的学习方法并不是一件简单的事情。在所涉及的因素中，有一个涉及到对任务结构的学习：某一个刺激具有高价值，而另一个没有价值，受试者必须在两者之间做出选择。动物在学习这种结构时会更有效地处理新问题。短语“学会学习”指的是这个因素。
另一个因素涉及使用抽象规则或策略。在歧视任务的情况下，一种有用的策略被称为“赢-留，输-移”。通过使用这种策略，受试者的第二选择取决于他们的第一选择及其结果：如果得到奖励（“获胜”），猴子会“坚持”这个选择；如果得不到回报（“损失”），他们就会“转向”另一种选择。
从这个角度来看，学习集的发展有两个方面：学习两个新对象总是有不同的价值（任务的结构）和学习“赢-留-输”策略。图8.2显示，多种哺乳动物可以做其中一种、另一种或两者兼而有之。那么，为什么猕猴的进步比其他哺乳动物快得多呢？
Murray和Gaffan(2006)的一项观察提供了关键线索。如果猴子同时面临歧视问题，那么在第二次试验中，它们的正确表现将不再接近90$\%$。在并行学习实验中，猴子在每次测试中都会看到许多对刺激，有时称为问题。但他们在每次训练中只看到一对，每个问题都要进行一次试验。在任务的串行版本中，同样的问题一次又一次地出现。当刺激对同时出现时，猴子会恢复到在没有学习集的情况下发生的较慢的辨别学习速度。然而，任务的结构和同样的策略也适用。
因此，为了开发一个强大的学习集，猴子必须在连续的试验中反复看到相同的问题，而不需要涉及其他问题的试验的干预。Murray和Gaffan（2006）建议，在这一系列版本的任务中，猴子学会根据前一次试验中发生的事件来选择下一个目标，然后在试验间隔期间将这个目标保存在短期记忆中。换句话说，他们前瞻性地编写下一个目标的代码（见第6章和第7章）。
在传统的学习集任务中，前瞻性编码意味着记住第二次试验中应该选择（或避免）的对象。猴子需要注意第一次试验中发生的事情，包括背景、选择的目标和发生的结果，并在此基础上选择下一个目标，大概是基于“赢-留，输-移”策略。我们称这种选择事件为基础，因为它取决于一个单一的事件：第一次试验中发生了什么。
随着猴子在串行格式中获得一些辨别问题的经验，它们会学习策略和任务结构。从某种意义上说，他们的策略有一部分涉及“胜利-停留，失败-转移”的应用，还有一部分涉及在未来记忆中保持所选目标。这种策略产生了一个要实现或避免的目标，这个目标需要保存在记忆中，直到猴子做出下一个选择。然后，当猕猴面临新的问题时，根据第一次试验的事件，它们在第二次试验中的表现可以达到近90$\%$的正确率。试验二性能的快速提高（图8.2）在很大程度上取决于猴子学习任务结构和适当策略的速度和效果。
对于我们的论点至关重要的是，学习集的发展取决于颗粒PF皮层。Browning等人（2007）教猴子一系列歧视问题，直到它们能够迅速解决这些问题。图8.3显示了它们的猴子在学习集任务中的表现（灰色线，未填充的圆圈）。研究人员没有将猴子训练到其他猴子所拥有的高水平学习，因此第二次试验的表现保持在约70$\%$的正确率，而不是猴子最终能够达到的几乎没有错误的表现。
然后，Browning等人移除了一个半球的颞下皮层和另一个半球上的额叶皮层，这在功能上断开了颗粒PF皮层与相关视觉输入的连接。结果，猴子失去了他们的学习集所赋予的优势（图8.3，黑线，实心圆圈）。他们恢复了最初学习解决视觉辨别问题的缓慢速度（未图示），并且当刺激对同时出现时，它们解决问题的速度相同（图8.3，三角形）。
Browning等人的研究结果表明，如果没有对颗粒PF皮层的正常视觉输入，猴子就无法实现正常猴子所能达到的那种强大的学习能力。同样，Harlow等人（1970）对患有双侧额叶病变的猴子进行了600个辨别问题的训练。尽管这些猴子确实在问题上有所改善，但在第二次试验中，它们的正确率仅为77$\%$，而正常猴子的正确率接近90$\%$。要么哈洛的猴子无法在一次试验的基础上做出正确的选择，要么它们无法在记忆中保持目标。无论是什么解释，如果没有PF皮层与颞下皮层的相互作用，猴子就会恢复到缺乏颗粒PF皮层的哺乳动物的缓慢学习速度（图8.2）。

逆反学习

就像猴子在一系列视觉辨别问题上有所改善一样，它们在一系列的视觉辨别逆转问题上也有所改善。正如第4章所解释的，在歧视逆转学习中，被奖励的选择从一个选择刺激突然改变为一对中的另一个成员。在多次这样的逆转之后，猴子可以在犯下两三个错误后成功地改变他们的选择（Wilson和Gaffan，2008年）。因此，猴子获得了一个类似于学习集的反转集（图4.7）。
与歧视学习集一样，如果猴子必须同时解决问题，它们就不会表现出逆转集（Wilson和Gaffan，2008年）。例如，在两个刺激之间：A和B。让我们假设奖励偶然性刚刚从刺激A变为刺激B。在同时进行的测试条件下，猴子在试验间隔期间无法在短期记忆中保持刺激B的表现，即适当的目标，因为下一次试验将涉及不同的一对刺激。刺激措施A和B将不会在几次试验中再次出现。因此，就像同时进行辨别学习一样，猴子会恢复到较慢的学习速度，这不取决于基于事件的目标选择。
正如辨别学习集的情况所证明的那样，反转学习集取决于PF皮层和颞下皮层之间的相互作用。Wilson和Gaffan（2008）对猴子进行了许多逆转问题的训练，然后通过前面描述的手术将PF皮层与颞下皮层断开。随着猴子获得更多的逆转经验，它们仍然有所改善，但它们的速度很慢，而且从未达到手术前的快速学习水平。
同样，Izquierdo等人（2005年）表明，患有眼眶PF皮层损伤的猴子在学习反转集方面有障碍（图4.7）。正如Wilson和Gaffan（2008年）的研究一样，猴子恢复了较慢的反转学习，这是他们第一次完成任务时的典型经历。
总之，我们认为来自辨别和反向学习的证据表明，颗粒PF皮层以减少错误的方式增强了祖先的强化学习系统。我们建议它通过使用单个事件来生成目标来实现这一点，在这些实验中，目标由一个要选择或避免的对象组成。

延迟响应和延迟交替

由于实验者使用诱饵食物井作为线索（见图6.3），经典版本的延迟反应任务需要猴子学习“双赢-停留”策略，而延迟交替任务需要“双赢-转移”策略。这些任务通常只有两个可能的目标选择，如左和右，这会在一系列试验中对记忆造成干扰。为了成功地完成任何一项任务，受试者必须根据记忆中相互干扰的一系列事件中的最新事件来进行当前选择。
第6章表明，猴子可以在一定程度上通过前瞻性编码来对抗这种干扰。在延迟反应任务的经典版本中，这意味着一旦受试者很好地看到左侧或右侧食物的诱饵，他们就可以在试验延迟期内保持对该位置的代表性作为目标。因此，他们使用单个事件来生成目标，就像他们在学习集实验中所做的那样。在延迟交替任务中，这意味着猴子一旦完成了之前的试验，就可以在试验之间的延迟期内建立并保持其目标的代表性。同样，他们也可以通过使用单个事件生成当前目标来实现这一点。
正如第6章所解释的，关于中外侧PF皮层损伤引起的损伤，最引人注目的事实是其严重性和持久性。在1000次试验中，这些动物未能提高偶然性表现，此时测试通常会停止（Butters\&Pandya




